[G20] 學者：若疫情處理得好或加速中國崛起

外交學者蘇浩認為，中國是是次G20視像會議的主角，指出中國的能力、生產能力及人力物力為全球抗疫發揮了積極作用。

至於外界關注今次全球聯手抗疫可否令中國轉危為機，國際關係學者朱鋒認為，若中國處理得好，這或是一個機會：「我覺得這次疫情對中國的一個非常重要考驗，還不是說簡單的疫情會給中國帶來多少機會，而是中國自己怎麼做了，這種做法能夠讓世界覺得中國是可親、可靠、可敬，這樣的話那當然疫情會加速中國大國崛起。」

亦有學者認為，今次會議有多大意義，要視乎各國後續如何落實實質措施才能下定論。

相關影片:
1. 麥當勞今起晚市不設堂食 全港約450個「麥難民」流離失所：應該去哪裏睡呢? - 20200325 - 香港新聞 - 有線新聞 CABLE News ()
2. 區區有人舉報戴手帶出街 教你分辨監察手帶 - 20200324 - 香港新聞 - 有線新聞 CABLE News ()
3. 「麥難民」生活實錄 留宿M記三年今後何去何從？ - 20200325 - 香港新聞 - 有線新聞 CABLE News ()

有線電視 香港:
Facebook:

有線新聞 i-Cable News 升級呈現，更多網上限定內容，多元新聞全面求真！
記得裝App睇直播：

#中國 #有線 #有線新聞 #對中國 #大國崛起 #國際關係

習近平可以由中國皇帝加冕為世界皇帝

前題係處理得好而唔係串77要其他國家感恩

苏浩，無名國際問題專家、支那外交學院教授著名國際問題專家。支那外交學院外交學系教授，國際問題專家，外交學專業博士生導師，支那國務院“政府特殊津貼”獲得者。 現任支那外交學院戰略與衝突管理中心主任，“韓中思想庫”論壇支方召集人。 曾任外交學院支那對外關係教研室主任、外交學系教學副主任和代理系主任、東亞研究中心副主任兼秘書長。

飛機文，此post已完

總結：中國或成最大贏家

指出中國的能力、生產能力及人力物力為全球抗疫發揮了積極作用。

岩啊 D測試盒口罩之類全部有伏

夠膽叫佢半年後出訪意大利，睇吓會唔會俾人屌撚死

但中國柒出國際
快速測試，口罩冇樣達標

未登天子位 先致殺人刀既肥熊仲上到位...當美帝雄霸地球幾十年流架

太遲啦
機會已經錯過左
依家係百國聯軍

原本佢做得好地地係有機。但一嚟搶人物資，又唔係送又要賣貴，重要無用，真係全世界都天怒人怨

suppose 係既
前題係西方人民覺得係政府防疫不力又搞到經濟差
令西方國家政權倒台/輪替
不過而家好似有共識係chinese virus

未來只會令全世界嘅人排亞排華
本身世界各國都唔妥支嫁啦
重話加速掘起？堀墳就有你份

多難興邦

起底就知, 樓主大部分post 都係 propaganda , 分化, 維穩, 從來不是手足, 甚至不是淺黃。